# Лекция 10. Домашняя работа

Ссылка для отправки итогового результата: https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc69ey3GB1BzehHP9FkDHgWgWLso187TYNcthMaiBC4z0JSaw/viewform?usp=sf_link

Результат продемонстрируем 6 апреля

## Список тем, проверяемых в задании

- Стримы
- Функциональные интерфейсы

## Исходные условия задачи:
Требуется написать приложение-утилиту, которое умеет производить обработку текстовой информации (стихов в данном случае) по запросу пользователя и выдавать результат
Дополнительные условия для зачёта задачи:

## Часть 1
1. Исходные данные (короткие японские трёхстишия - хайку):
- Изначально стих представлен единой строкой, где переносы строк указаны в виде специальных символов \n - "Нарисован пион\nтушь и кисти так и остались\nлежать на блюде"
- Стих представлен в виде 3-х отдельных строк "Родные края" "далеки далеки" "Почки на деревьях"
- Стих представлен в виде 3-х отдельных строк "Полевой цветок" "В лучах заката меня" "Пленил на миг"
2. Предположим, что каждый стих всегда первоначально обрабатываются некоем образом и после возвращаются итоговые списки строк каждого стиха после его обработки. Для удобства предположим, что обработчики исходных данные располагаются отдельно в виде 3-х методов (действия производятся для соответствующих стихов соответственно их порядку из пункта 1):
- Стих разбивается на отдельные строки и все они помещаются в лист строк. При этом каждая строка стиха должна быть переведена в верхний регистр
- Стих по одной строке складывается в лист строк. При этом каждая строка стиха должна быть переведена в нижний регистр
- Все отдельные строки стиха помещаются в лист строк

(Разбить одну строку на несколько можно с помощью метода split(символ_разделитель))

(Для перевода в верхний/нижний регистр можно воспользоваться toUpperCase() toLowerrCase())

(Создать лист из нескольких строк можно с помощью List.of())
3. Функционал нашей утилиты предполагается универсальным (т.е. не привязанным к конкретным обработчикам) и состоит в следующей функции:
- Она принимает на вход первоначальный обработчик исходного стиха
- А также принимает на вход информацию о том, как нужно обработать каждую строку стиха по отдельности
- Далее она по отдельности обрабатывает каждую строку стиха, пользуясь соответствующими обработчиками
4. Предположим, что в нашей утилите возможны 3 обработчика отдельных строк:
- Обработчик, который выводит в консоль строку, переведённую в нижний регистр
- Обработчик, который выводит в консоль строку, переведённую в верхний регистр
- Обработчик, который просто выводит строку в консоль
5.  В основном классе приложения необходимо вызвать нашу утилиту для каждого из 3-х стихов (т.е. 3 раза), при чём для каждого из стихов воспользоваться разным обработчиком отдельных строк (для каждого из стихов из пункта 1 воспользоваться обработчиком из пункта 4 соответственно их порядку)

## Часть 2
6. Теперь помимо самого стихотворения необходимо также указывать и автора стиха, поэтому необходимо создать класс стиха, который будет содержать поле с автором и поле, содержащее список строк стиха. Авторы стихов из пункта 1 (соответственно порядку):
- Масаока Сики
- Танэда Сантока
- Мацуо Басё
7. Функционал нашей утилиты расширяется, теперь она должна также содержать ещё одну возможную функцию-обработчик стихов:
- Принимать на вход несколько стихов
- Принимать на вход символы для проверки (будут нужны для проверки наличия этих символов в некоторых словах)
- Принимать на вход другие символы для проверки (будут нужны для проверки, что с этих символов начинаются некоторые слова)
- Сама обработка будет заключаться в следующем:
  - Необходимо из всех стихов отобрать только те строки, которые сдержат <5 слов
  - Далее из этих строк оставить только те слова, в которых <5 букв
  - Далее для оставшихся слов определить – есть ли среди них хотя бы одно слово, которое содержит символы из п. 7.2:
    - Если содержит – обработчик возвращает все слова из пункта c)
    - Если не содержит – из всех слов из пункта c) отбираются только те, которые начинаются с символов из п. 7.3 – и уже их возвращает обработчик

(Проверить содержит ли строка символы можно с помощью contains())

(Разбить строку на отдельные слова см. пункт 2)

8. В основном классе приложения необходимо создать список из 3-х стихов (для заполнения строк в стихах можно воспользоваться уже имеющимися методами из пункта 2). Вызвать дважды наш новый обработчик для этого списка и вывести результаты в консоль:
- Входные данные
  - Символы для проверки их наличия в некоторых словах – «я»
  - Символы для проверки, что с них начинаются некоторые слова – «и»
- Входные данные
  - Символы для проверки их наличия в некоторых словах – «щ»
  - Символы для проверки, что с них начинаются некоторые слова – «м»
9. Убедиться, что в Вашей текущей реализации по возможности не присутствует дублирование кода

## Часть 3
10. Как предполагалось изначально - функционал нашей утилиты должен быть универсальным, поэтому в текущий обработчик из пункта 7 необходимо добавить возможность указать любое другое условие вместо условий из пунктов 7.4.1 и 7.4.2
11. В основном классе приложения вызвать обработчик для списка из 3-х стихов и вывести результат в консоль с следующими входными данными:
- Символы для проверки их наличия в некоторых словах – «Ь» (в верхнем регистре)
- Символы для проверки, что с них начинаются некоторые слова – «И» (в верхнем регистре)
- Отобрать только те строки, которые сдержат хотя бы одно слово, состоящее из одной буквы
- Из оставшихся строк оставить только те слова, которые содержат «СТ» (в верхнем регистре)
12. Убедиться, что в Вашей текущей реализации по возможности не присутствует дублирование кода
